估唔到MPF呢個制度都有佢嘅好處

如果交稅俾政府成立一個全民資產去管理
即係好似新加坡淡馬錫、美國301、挪亞養老金、大陸國家隊
根本舊錢就呀公既，一離開呢個地方，所有福利同你拜拜。
MPF反而多勞多得，想走又拎得返，唔走就等退休拎，但可以轉走舊錢買外地資產。
估唔到單打獨鬥既MPF都有好處，仲唔洗同啲低下階層分享成果。

你都戇撚鳩

有咩高見?

想走又拎得返？

點解拎唔返?
最多咪5+1，6年後咪拎得

你試下開財經台 我估個結果會好唔同

管理費貴到戇鳩

真正既強姦兼焗賭

自己錢自己儲唔洗分俾窮撚係好事 但仆街個樣不嬲都係表現垃圾得黎管理費高過同類產品好多倍 完全係益基金公司

賺50蚊，收手續費60蚊

調整過啦
依家好多都係1-1.5%
當然比ETF都仲係貴好多

估唔到mpf基金都有人打飛機
基金經理你好

MPF最大好處
等D人努力快D搵到3皮or up
因為3皮岩岩供夠個mpf max

好過回血劍

去財經台搵下，有好多人教點買

你擺保守（現金）就係

人地都冇走既必要

黎耀祥.gif

唯一好處，舊錢跟人，唔係大鑊飯

何必咁執著要屎中取珠

讚保險就係做保險
讚MPF就係做MPF
總之異見就係5毛

好多公司都有額外加供
我公司做得耐，公司最多額外俾多25%

就係咁
所以話估唔到MPF都有好處既一日

咁有比MPF更好既方案？

我幾時話你係五毛
咩你好怕比人話你基金經理咩?
好羞家咩?

我唔係做MPF

香港依家好多mpf都係0.2%管理費。。。

無咁誇
1%啦

講真我mpf一直都有賺錢

呢度好似好多人輸錢/仇富

痴撚線，基金佬就有好處

咁呢個梗係

咁你有更好方案？

點解一面倒負評?
其實對於洗腳唔抹腳既人都有小小好處既,叫做強制儲下錢
同埋移民又拎得,唔明有咩問題

MPF咪一樣可以唔比你拎....
用來養班基金佬姐。
講真，屌那星，人人都有60歲命咩?

咁點解而家移民想攞返，政府都多多事實？

戇鳩仔
拉

負評無問題
意見唔同姐
但佢哋無講過任何建議

ETF都要收費
唔洗開飯咩
但MPF係收貴就駁唔到

咁個人口整體基數去到7-80歲
有幾多個60歲前就死？

講真，離開香港攞走個下真係幾好嘅。
要自己儲一定儲唔到

比呢個數 契媽都冇收咁貴
人地仲要主動型etf

移民係俾拎架wo
係BNO 先唔俾拎
BNO點解唔拎得，你問金管局

最起碼舊錢俾返你
試諗下外國/大陸，交稅30-45%
移民係一蚊都拎唔返

係
之前MPF仲貴
已經減過一次

做3年野做埋pt夾埋+20%增長
都唔經唔覺有14皮
因為之前唔識郁組合,所以先得20%
拎唔拎出來另一件事
事實佢真係比你普通儲蓄戶口有用

呢d野冇人知....
統計還統計，個人還個人。
錢係我ge，重要比你個政府強搶。都算，其實有人幫手投資，你情我願係okay。
但你咁樣老屈就人地一筆錢，有d人想拎返，重會比人拉。咩世界

稅 - mpf
2樣野來

好多人都不善管理/唔理
或者覺得少錢就唔想理
一係就間MPF廢

咪係囉，揀邊間mpf要由腦細去揀

留意左樓主好耐
樓主係聰明仔黎我睇好你

有國家係可以揀唔供養老金？
你覺得60歲前就死，你直頭唔洗儲錢添

你咁老定呀??
人大一識法, 全部MPF打把, 變做社保基金, 以後你錢照供, 然後65歲後排隊問政府拎糧票過活

拎得返

係HR揀, 通常都搵幾間上來做講座present
至於點解揀果間..大家明啦
你估HR真係識投資果D數據咩..

我覺得如果供national insurance, 你個政府d公家野係okay ge, 咁就算貴過老強金，我覺得okay.
但你依家個政府d野根本垃撚圾，重要屈尻人錢，老左你自己養自己。

屌，我比錢佢重要自己睇住。
我不如自己投資好過啦。
即係如果有d人只想保本，屌，求其揀幾隻藍籌，好似d老人家咁等派息唔好？

咪又係同一樣嘢
交稅養上一代長者
全民退保咪咁玩
但如果你移民，你去新地方福利少好多
因為你無交過稅

你唔理佢由佢蝕
同理佢得閒自己郁下組合 2件事..
我諗好多人想參與美股/股票市場
又唔想用自己D真。錢玩
見賺咪J下個數
成60幾年, touch wood咁長時間
你點知你第30,40年發生咩事

永久離港唔俾拎喇
港共搬龍門要你有外國居留權先俾你拎
即係旅居/出公海/周遊列國都唔當係離港呀

所以咪盡快走

依家香港d野朝令夕改，睇來你真係對個濕尻政府好有信心

係HR揀架咩？
唔係老細揀？因為有啲收費平啲
有咩理由揀銀聯、東亞
好多垃圾工都係呢兩間

佢遲啲真係改例收歸國家管理你可以點？

咁移民咪有外國居留權,有咩問題

事實係有好多人都月光族 我識幾個fd可以mpf 多個戶口錢
mpf 概念係好 但衰在管理費貴 組合又on99咁
再加上危急救命飯都冇得開時唔比人拎呢下痴撚線

重有都未提d乜撚野mpf對沖，屌佢老母
2024年先話取消呢樣濕尻野。

重有乜撚野僱主供款5%，咪又係你份糧度扣

但條文係寫永久離港可以提取
不過港共而家搬龍門加限制
以前只要宣誓永久離港就得
而家要居留權
之後呢？

冇可以點。
可以點? 有條友渣支槍同你講打劫，可以點?

睇你間公司老細定義係咩
有規模小小果D公司咪請哂成班MPF佬上來講
聽完咪比HR個頭揀
點揀咪寫篇臭蟲長文report解釋點解揀呢間
大大大老細點會理呢D,總之公司有供無犯法就得

概念係ok， 執行垃撚圾，

管理費貴，回報低

no，係蝕50蚊，收手續費60蚊

所以每次轉工expect salary都要計埋果5%
當然對面HR會扣返你5%做標準

已經分左一大截比基金佬啦

依家個前提就係對政府無希望
咁起碼舊錢唔係大鑊飯

藍籌都會仆街

佢哋真係非黑即白

我懷疑佢哋對MPF既認識都係新聞度嚟

mpf咪一樣。
呢個世界咩投資都有風險架啦

咁咪話返大陸

最後6000億MPF 全部投資中國A股

樓主正宗戇鳩仔

咁你咪證明左MPF好過國家管理囉
MPF
國營
仲有第三選擇？

知唔知咩叫orso

自己管理

MPF多過資產已經算好
見過人錢又無，MPF仲要蝕錢

全面取消MPF

買恆指ETF, 佢幫你買2800，再食管理費
佢到底管乜撚

港共ban左啦
係時候醒喇 唔好仲以為好易拎得返

最弱智係有得供2800
但仲收你管理費

Mpf自由度咁少 啲on9基金又係比啲on9經紀決定入咩貨蝕咗錢又要比管理費 仲有對沖機制根本就係打劫窮人

MPF對沖堅係勁無良
但好既公司係會幫你額外加供
好睇間公司點

我都唔明....
好多人為啖氣話由佢蝕哂
其實政府同基金公司根本唔care
如果為左蝕到得返0, 引起佢地留意
我諗肯定唔會

我見好多散工都係用銀聯、東亞
有啲公營就用景順
三間都廢到仆街

樓主是詐訓叫不醒

拉

點會呀？
你買美股港股
供幾年
依家都1-2倍啦

點解我唔買sp500 tracking etf?

根據《強制性公積金計劃條例》規定，真正永久離港的強積金計劃成員，可以申請提早取回強積金，而成員一生只可以此理由提出一次申請。若該成員其後返港及再次參加強積金計劃，將不能再次以永久離港的理由申請提早取回強積金。任何人士如向積金局或受託人作出虛假聲明，即屬違法，最高可被罰款10萬元及監禁1年。

積金局指出，過往曾有強積金計劃成員以永久離港為理由申請提早提取強積金時，因為作出虛假聲明而被定罪，判罰款、社會服務令或監禁不等，當中包括在2014年，一名成員被判監禁21天。

你有咩事，想拎返d mpf 救命，拎返自己錢，都要拉尻你

有D野大家明啦..
你估真係分析完先揀果間

唔好玩啦ching....
香港重有"好的公司"?
有得唔比錢，邊個想比錢

同意樓主 對政府黎講真係有好大好處

唔知幾時先有100%自由行

MPF其他唔講，淨係強制性已經好有問題啦，點解唔可以自己決定點管理？點解就算我戶口負數都唔畀我拎返舊錢出嚟救命？

即係屙完舊屎，你走去話隔嚟廁格果舊臭啲，我呢舊原來都幾香丫

佢入/放貨時間都係個問題
假設你今日落指令話想割禾青走人
明明賺緊10%, 點知去到結數得返2,3%

前提係你唔洗交稅俾政府，支那蝗

多謝

+20%增長，但洗唔到
-20%又唔講

用舊錢來抄樓+200%增長啦

依十幾年都賺咗十幾萬
我依d幾年都唔買一次股票

正解

幾驚你話全民退保

但你起碼自己買股票唔駛d錢責住曬唔郁得鴉大佬

咁啲月光族點算？

舊錢法例要供喎..你地又話拎唔到出來
咁我諗法與其係咁, 我隔一排review
當打機咁轉下D組合當係賺下虛擬數字
只係哂你幾分鐘時間
我見好多人為左啖氣話蝕哂
我之前未出來做野戶口得果幾千蚊都係你地咁諗
但你日子耐左每個月咁供下
舊錢會得愈大舊. 你地都唔理

咁你可以唔買恒指被動
同埋你自己買2800轉出轉入要手續費
Mpf係0.7-8%包一年任轉

咁就算係以前,都無可能講一句"我要走喇,我唔會返黎喇,你信我啦"既原因之後去宣誓就可以成功拎到錢,你都要有其他野去support你

佢今次主要都係針對LOTR姐, LOTR確實只得6個月期限,唔係D咩永久/長期居留visa
佢唔批你拎錢我覺得好正常,我唔明D人鬧咩
依家5+1都未正式開始, 如果到時拎住5+1 visa加uk地址都唔俾拎先再下定論都未遲
根本依家個個都只係估估下

你好唔清楚美加失業/Covid 派左幾多錢
仲未講 RRSP 本身都已經有比MPF更高彈性

一句講晒你根本唔明白外國福利係點玩，此 po 已完

得好少間有2800，唔信你搵下
2800好嘢嚟
收費平0.7-8%
任轉唔收手續費
炒波幅

有冇諗過係窮撚唔識管理？

我同老婆加埋mpf有成120萬
我真係反唔落，如果無mpf我自己一定無咁好紀律同恒心炒到上呢個數，所以真係反唔落

用緊宏利，有睇過下d手續費，不過唔知佢係幾時收同埋實數收幾多

政府?

唔理就好大機會蝕曬
佢哋應該去財經台取經
好多人都炒得好勁

Mpf都有
睇邊間
手續費係貴0.5-1%架啦

好多國家連揀拎一次既機會都無

要自由行咪又係搞鳩自己，每年都要轉
點解唔可以員工自己揀用邊間

估唔到HR都係油水位
唔怪得咁多權鬥/辦公室政治

有幾多人條命有65歲咁長？

拎得返？？？

樓主：信共匪，吳京！

你有能力/際遇好
咪有好公司

樓豬如果開響財經台會有好多藍屍和議

最多咪屎中取蛆

咁你唔好交稅吖
無政府主義咪可行囉
你諗下，班廢老點解拎綜援？咪後生唔儲錢囉
你可以屌強積金收費貴、無競爭，但唔可以否定哂佢既存在。

arkk管理費等如0

首先 舊錢係自己既

第二 永久離港的確係冇需要證明 亦證明唔到
例如旅居各國/出公海居水上

第三 宣左誓永久離港 法律上係真係要信 而之前亦都係可以咁樣拎返

第四 今日針對lotr 聽日可以針對其他野 後日可以加拎錢附加費 大後日可以一刀切唔俾拎

樓主真係認真?
你俾人炒僱主用MPF 做對沖, 當俾左補償
每月供既MPF 手續費管費唔平
有人退休前拎返既強積金得兩三萬
咁都好?.........

不嬲都話MPF差
但起碼拎得走

其實係，好過英國交national insurance養窮L，不過無所謂啦，少少錢當貢獻國家

鬼唔知老母係女人，抄股都係每日幾分鐘轉下D組合當係賺下實體數字

MPF個D所謂組合，後面做咩都冇人知

倒轉咁諗, 蝕錢果班有冇睇過自己買乜
之前有連登仔開PO鬥MPF多
個個買哂美股, 唔係叫你ALL IN美股
因為好多人就咁睇字眼就ALL IN果隻
果D咩保本,你睇真D其實有股票成份

結合税務、強積金、公用收費、資助、生果金嘅綜合户口

佢哋應該係輸錢
個價值觀入曬腦

依家個討論重點唔係福利網
係移民仲拎到錢走
美國人移民仲拎到美國福利？

想pin

宏利管理費貴
回報算中挺

講得唔好
你岩

佢地想全民退休保障
分你果120萬MPF

理論上係架，但實際上拖住唔俾你拎走咁上下轉晒佢國有，都只係一堆數字，講到尾就個制度，政府你信唔信得過

點睇依家啲月光族？
年青人負債率係咁升

認真呀
1:咁唔係間間都會咁對沖
2:手續費一年收一次，依家一般1%
3:退休得3萬咪因為不善管理
我依家咪呼籲你地理下囉

呢個年代仲有人吹奏MPF
MPF對沖呢樣野已經見到政府幫僱主多過員工啦
再加埋基金公司行政費問題
平台之間轉換手續麻煩
根本無一個統一平台處理
積金局又唔肯揹起個責任整個統一平台
全部轉哂公積金就話姐 政府完全做到架喎
而家分兩個積金黎制造社會階級 真智障

與其鬥氣不如搞下組合..
唔搞果班都係想年尾等報紙大大隻字寫住
港人MPF每年-XX%回報
其實真係無人care
因為政府/基金公司實有位同你拗話投資可升可跌
不過佢都冇乜必要同你嘈
我未見過咁耐以來佢會回應你呢D野

大把仲係1.5%

自己攞嚟，怪得邊個，點解要幫

屌你老母臭西 mpf一定賺架？

永久離港係冇需要證明都講得出
你知唔知提早拎mpf要咩手續架,你唔係覺得一直以黎就咁行去宣過誓就有錢收嘛
你無證明同證明唔到咪無得拎錢,就係咁簡單個遊戲規則不嬲都係咁架啦

之前有班人幫你用回鄉卡拎mpf
之後你又可以返黎做嘢
係有班人玩臭個規據先
至於bno拎唔拎得
咁佢係一個visa, 証明唔到你有第二個國家永居資格
唔通我拎住其他國家工作visa又拎到mpf咩

基金佬?

啲人唔識架
所以咪得個屌字

你好鍾意你份糧有一部分放係 人地 (MPF)度咩?
我嘅糧 我寧願我拎番晒係自己度
我投資輸就我既事
點解要逼我放係人地度?

MPF對沖係衰架啦
點解公積金會好過強積金？

佢哋諗嘢太理想
覺得仲可以依賴政府

我自己錢駛乜要你美其名幫我"保管"

但佢哋推全民退休保障

咁你反省下

咁都要做伸手黨 唔緊要 自己睇下有咩分別

旅居同出公海的確係永久離港 但冇證明文件
如果你硬要證明既話 有外國居留權都可以唔永久離港 一樣都係證明唔到
要個人死左先肯定到佢一世唔會再返香港

當然港共可以用手續令你覺得一向都係咁 所以冇問題 但係犯左原則上既錯

MPF唯一衰既地方就係唔可以隨時拎返自己個part出黎 公司個part我覺得等到65歲冇問題
但錢就我自己供既，隨時拎出黎用都話唔俾 個個月俾人老強5%

你都戇撚鳩

到你60歲先拿得.唔可以提早拿.
未夠60歲就3次世界大戰,MPF無晒.
或好似依家咁,好多人PK.唔可拿出來幫下手.

另外錢就我給,輸就我既, Win就你既.
仲要收埋手續費.

正一強姦金.

你無錯其實長期既海外working visa係真係可以拎mpf,佢表格上係有一個option叫"長期海外受聘"

同埋拎mpf唔一定要有永居資格,長期居留visa已經可以
e.g. 原理上5+1都係屬於長期居留
但之後港共會唔會特別針對bno玩野我就唔知

同埋apply時係要寫埋居住地址, 而個地址係會有人查
所以你之前講既咩買架船係公海住係唔成立

我拎咗，我知唔係個個拎到，但本身唔係咁咖嘛，係港共問題。

on撚9回報低管理費貴
同喺床下底用月餅盒儲現金一樣咁撚on99
供幾十年輸通漲都輸撚死
我自己炒股可能早十年退休

經紀你好，你應該話最好嘅好處係比公司對沖

唔好講拎.你轉其他公司都好煩
假設你做10份工,有10間唔同MPF想合埋一齊
除非你咁神心,每年記住自己MPF公司+號碼
如果唔係你又要填form比MPF局查
然後又要填form比基金公司轉
過程中又話你填錯資料, 個簽名同申請唔岩
要你貼埋身份證副本+簽返新名先轉到
我搞過一次連轉錢成功落新公司要2個月

樓主都戇撚鳩
依家就係囉
2047你退休果陣
筆退休金可能被共産
全數上繳大陸社保每月施捨1千雞俾你買生果

其實不嬲你拎完mpf之後,過左一段時間而你有原因既,你都可以再返香港做野,但大前提係你無得再用同一個原因去提早拎走你既mpf

咁你簡單介紹囉

基金狗???

你買錯基金

我都試過
用咗我成年時間
有啲要等佢每年寄果份回報
有啲就HR無報離職

問題就係旅居海外同公海 港共都唔俾你拎 即使你宣誓永久離港 港共都唔依條文辦事

同啲基金佬分享成果

但cap 喺1500，呢個稅項算低啦

本來就係錯既野，仲有咩建議。
請問有咩建議可以送中？

退休後拎咗筆錢一年就使晒，之後都係拎綜援等你養

未有強積金之前香港人唔駛交稅？
成日將交稅嘅野同強積金溝埋黎講

到你 65 歲時個社保基金啱啱爆煲無錢拎

既然要自己操盤做咩收咁貴管理費
幫基金公司俾行政成本？

「401（K）」是美國於1981年創立一種延後課稅的退休金帳戶，由於美國政府將相關規定明訂在國稅條例第401（K）條中，故簡稱為401（K）計劃。

401（K）投資項目頗多選擇，可以是基金、股票、債券、存款、保證產品（美國稱GIC，香港強積金條例稱保本基金）﹐不像香港必須是強積金管理局認可基金。

港共永遠不會做

咁個問題係綜援

數主呢句說話，如果係97年，都可能有空間討論。現在2021年，如果都仲有大部分人仲覺得有得做，睇來真係要移民

其實呢個好好多
仲可以退稅

不嬲都叫快啲走

有無 MPF 你都要納稅出綜援比佢。

分別係有 MPF 時迫你供 40 年，比 40 年管理費。

MPF彈性低
想買咩只有基金佬俾你既選擇
自由行都唔係好自由

仲有管理費問題
照copy含指既MPF 夠膽收人哋0.8%
睇下2800收幾多？
契媽隻主動基金先收你0.75%！

雖然我同老婆戶口加埋都有百三萬
但我覺得呢個老強制度真係極on9

走啦，仲交稅

差0.05%
唔係好多姐

一時又話人唔識管理MPF搞到負數，一時又話窮人唔識理材所以有MPF，咁窮人比左管理費，比基金佬搞到負數，咁想點呀？

政府搞個Public Pool出來，利益就奶哂，有事就唔關政府事

MPF權益=基金佬權益

你試下依家話拎睇吓拎唔拎到

你真on9定點

過萬億mpf 0.05%唔多？

我係話
MPF蝕錢係不善理財
月光族無儲蓄，MPF起碼有舊錢
兩樣嘢嚟

要我理財 我自己買啦on9
收咁貴管理費仲要我管理？咁要你托撚咩

130萬，0.05%都係$650
炒股票一年手續費都幾千蚊啦

一個人拎曬？

你mpf都搞唔掂
仲學人投資

好似我同我老婆咁 一移民果下拎返50萬出黎
如果無mpf我諗我真係蝕撚埋

屌你追蹤指數同我講幫我投資？
VOO 0.03%手續費呀

ON9 MPF如果係保障我退休有返小小錢過生活嘅話 應該比市民揀供定唔供

我自己拎嚟投資唔好?

估唔到MP呢個制度都有人吹奏

仲會每股派息

屌你老母臭閪啦
我自己儲錢咪得囉 使乜你幫咩
又手續費 又投資蝕錢
屌你老母經紀死全家

政府唔係15%？

即係都係做呢行

MPF都可以65一拎就用撚晒
冇分別的

65歲一拎用撚晒咪咬老綜囉

傻閪

咁我直接買唔好？

樓上話我做強積金

唔係做呢行

取消綜援

廢老冇嘢好輸

唔好on9 咁你基金佬點幫人管理咁把閉
咪又係到期買貨
一個制就收人1.5% 做broker都冇咁好賺

我sun life無美股買添，我all in港股
當然我同老婆都係供都盡
老實講，成日有班人，求其揀
揀保守、揀保本，然後係群組屌，話供左十年都係得二三十萬。
屌佢啦，又唔理自己買咩、又唔調整、半自由行唔走。咁有咩好講